學生四人幫扑頭劫的士

四名男女中學生為搵快錢，甘心受人操控組成「的士賊五人幫」，昨凌晨截乘的士至城門郊野公園即露賊相，以磚頭狂扑司機後腦圖搶劫，司機負傷飛車突圍，警員趕至截獲一輛接應貨車，拘捕涉嫌為主腦的司機及兩少年，其餘兩男女同黨亦在附近商場落網，全部被通宵扣查；司機雖力保不失，但慨嘆「搵食艱難」，促業界全面推行安裝閉路電視，以阻嚇賊匪。

被捕三男生分別姓趙（十五歲）、姓胡（十六歲）及姓莫（十七歲），另一女生姓姚（十四歲），涉嫌主腦姓呂（三十三歲）。消息稱，四名涉案學生並非同校學生，但經常相約外出消遣，疑有人為搵快錢花費，不惜受人操控犯案。

昨凌晨一時許，四名青年男女在葵涌截乘的士往城門郊野公園，至城門水塘主壩後，其中兩男女聲稱找人先落車，姓歐（五十九歲）司機起疑之際，後排兩人即露賊相，取出用膠袋包裹的磚頭，向司機後腦狂扑及聲稱打劫。

商場再拘兩男女

歐當場頭破血流，但仍負傷開車至水塘入口小巴站報警，兩匪知事敗跳車逃走。警方接報大舉圍捕，期間發現一輛貨車駛離，除司機外另載有兩名可疑青年，截查時被揭發涉案，三人當場被捕，司機則送院治理。
警方再根據疑犯口供，趕至石籬商場拘捕在逃兩名男女；初步相信有人已計劃犯案路線，先指使四名男女行劫，並駕車接應他們逃走，警方已通知四名涉案學生的家長到警署了解情況。

姓歐司機入行卅九年，昨為首次遇劫，其左右後腦受傷，需縫八針，預計今日可出院。他慨嘆現今搵食艱難，認為的士安裝閉路電視防劫方法甚佳，建議業界全面推行。
荃灣區議員兼滅罪委員會委員陳琬琛表示，青少年被利用犯案原因大多因「等錢使」，罔顧後果，往往「朋友做又跟住做」，情況令人憂慮，政府應加強青少年教育，教導他們認識刑事責任，以免不法之徒有機可乘。
二零零七年九月九日，三名十五歲少年男女被打金匠招攬，持刀打劫土瓜灣一間金行，掠去逾百萬元金飾，涉案主腦及三名涉案男女被捕，各人被判罪成，三名少年分別入獄四十一至四十三個月，主腦則重判入獄七年半。

劫的士劫得幾多
頂多佢地一個月零用

Mar 27, 2009
樓主已經唔係第一次貼舊聞

睇下有無連登仔賀的士佬

做兄弟就要雷

2009/03/27